%@Titre: Grenoble -- 2000
Au musée du jouet, le prix d'entrée est 50~F pour un adulte et 35~F pour un enfant.
\begin{myenumerate}
\item Calculer le pourcentage de réduction consenti sur le prix d'entrée "enfant" par rapport au prix d'entrée "adulte".
\item Un dimanche, le musée du jouet a reçu 125 personnes et a fait une recette de 5\,125~F. Calculer le nombre d'adultes et le nombre d'enfants qui ont visité le musée ce dimanche-là.
\end{myenumerate}